普及社區檢測的風險 - 馮睎乾

節錄

普及社區檢測的風險 - 馮睎乾

《行運一條龍》截圖

我作為中立持平客觀理性的深深藍，對於政府所有惠民政策，必堅定不移表示支持。中央政府近日動員大批內地專家和醫護來港，推行「普及社區檢測計劃」，愛民之心，路人皆知。

「普檢」好處很多，。。。。。。。。

事實一：世上沒有百分百準確的檢測，沒感染的人有時會測出有病，叫「假陽性」，而真正受感染的有時卻測不出有病，叫「假陰性」。是以檢測涉及兩項數據：一是靈敏度（sensitivity），表示真正患病者有多少百分比呈陽性；二是特異度（specificity），表示真正無病者有多少百分比呈陰性。這兩項數據的百分比越高，則檢測越可靠。眾所週知，中國專家團隊的水平非常高，我們可假設靈敏度和特異度俱達99%。

事實二：。。。。。。。。

現在特區政府推行「普及社區檢測計劃」，若有百萬人接受檢測，按事實二的患病率推算，真正受感染人數是大約600，而真正沒受感染的有999400人。由於靈敏度是99%，真正受感染而檢測呈陽性的人數就是594，有6條漏網之魚；由於特異度是99%，真正沒有病而呈陰性的人數是989406，有9994人被誤認為有病。

按照以上檢測假設，百萬人中將測出過萬患者（當中絕大部分是假陽性），一下子令患病率激增17倍。那時候，政府推動健康碼就更振振有詞了。為免被人指控我「陰謀論」，我不談健康碼問題，但我很擔心接受測試，將成為那9994人之一。藍絲們最痛恨「阻人搵食」，我冇病而你又隔離我，唔使返工呀？住院唔使錢呀？

昨天也有位藍絲提醒我：「大陸醫護專家在香港沒有執業資格，在檢測或治療期間如有什麼閃失，保險公司受保嗎？」由此可見，參與「普檢」的風險是不低的，很考驗你為國捐軀的決心。當然，對於志願捐軀者，我精神上是絕對支持的。認同請分享，好人一生平安。